---
stage: none
group: unassigned
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 管理 PostgreSQL 扩展 **(BASIC SELF)**

本指南记录了如何管理安装外部 PostgreSQL 数据库的 PostgreSQL 扩展。

您必须将以下扩展加载到主要极狐GitLab 数据库中（默认为 `gitlabhq_production`）：

| 扩展    | 最小极狐GitLab 版本 |
|--------------|------------------------|
| `pg_trgm`    | 8.6                    |
| `btree_gist` | 13.1                   |
| `plpgsql`    | 11.7                   |

如果您使用 Geo，则必须将以下扩展加载到所有次要跟踪数据库中（默认为 `gitlabhq_geo_production`）：

| 扩展    | 最小极狐GitLab 版本 |
|--------------|------------------------|
| `plpgsql`    | 9.0                    |

为了安装扩展，PostgreSQL 要求用户具有超级用户权限。
通常，极狐GitLab 数据库用户不是超级用户。因此，在安装扩展时不能使用常规数据库迁移，而是必须在将极狐GitLab 升级到更新版本之前手动安装扩展。

## 手动安装 PostgreSQL 扩展

为了安装 PostgreSQL 扩展，应遵循以下过程：

1. 使用超级用户连接到极狐GitLab PostgreSQL 数据库，例如：

   ```shell
   sudo gitlab-psql -d gitlabhq_production
   ```

1. 使用 [`CREATE EXTENSION`](https://www.postgresql.org/docs/11/sql-createextension.html) 安装扩展程序（本例中为 `btree_gist`）：

   ```sql
   CREATE EXTENSION IF NOT EXISTS btree_gist
   ```

1. 验证已安装的扩展：

   ```shell
    gitlabhq_production=# \dx
                                        List of installed extensions
        Name    | Version |   Schema   |                            Description
    ------------+---------+------------+-------------------------------------------------------------------
    btree_gist | 1.5     | public     | support for indexing common datatypes in GiST
    pg_trgm    | 1.4     | public     | text similarity measurement and index searching based on trigrams
    plpgsql    | 1.0     | pg_catalog | PL/pgSQL procedural language
    (3 rows)
   ```

在某些系统上，您可能需要安装额外的软件包（例如，`postgresql-contrib`）才能使某些扩展可用。

## 典型故障场景

以下是由于未先安装扩展而导致新的极狐GitLab 安装失败的示例。

```shell
---- Begin output of "bash"  "/tmp/chef-script20210513-52940-d9b1gs" ----
STDOUT: psql:/opt/gitlab/embedded/service/gitlab-rails/db/structure.sql:9: ERROR:  permission denied to create extension "btree_gist"
HINT:  Must be superuser to create this extension.
rake aborted!
failed to execute:
psql -v ON_ERROR_STOP=1 -q -X -f /opt/gitlab/embedded/service/gitlab-rails/db/structure.sql --single-transaction gitlabhq_production
```

以下是在运行迁移之前未安装扩展的情况示例。
在这种情况下，由于权限不足，数据库迁移无法创建扩展 `btree_gist`。

```shell
== 20200515152649 EnableBtreeGistExtension: migrating =========================
-- execute("CREATE EXTENSION IF NOT EXISTS btree_gist")

GitLab requires the PostgreSQL extension 'btree_gist' installed in database 'gitlabhq_production', but
the database user is not allowed to install the extension.

You can either install the extension manually using a database superuser:

  CREATE EXTENSION IF NOT EXISTS btree_gist

Or, you can solve this by logging in to the GitLab database (gitlabhq_production) using a superuser and running:

    ALTER regular WITH SUPERUSER

This query will grant the user superuser permissions, ensuring any database extensions
can be installed through migrations.
```

要从失败的迁移中恢复，必须由超级用户手动安装扩展，并且通过[重新运行数据库迁移](../administration/raketasks/maintenance.md#run-incomplete-database-migrations)完成极狐GitLab 升级：

```shell
sudo gitlab-rake db:migrate
```
